            

### CONFIG (Host Only):

Sudo nano /etc/netwoking-script/ens192 pour éditer.

Cat ens192 pour afficher

Le ping atteint sa destination (ping www.google.com)

**HOSTNAME :**

sudo hostname node1.tp1.cesi

hostname affiche le nom d’hôte

**SSH :**

systemctl start sshd
systemctl enable sshd

**SELINUX :**

Sestatus (affiche les process en cours)

Setenforce 0 (effet immédiat mais temporaire) et nano etc/selinux/config (definitive au prochaine redémarrage)

Switch to permissive

  

**STATUS SSH :**

systemctl status sshd

 sudo ss -luptn

ps -ef :

On voit le service et quel utilisateur a exécuté le service.

**Modification ssh :**

Sudo nano sshd_config :

Du port 22 au port 20

  

Sudo systemctl restart sshd pour restart le service ssh

Sudo dnf install nginx permet d’installer les paquets.

L’installation est complétée.

sudo systemctl start nginx permet de démarrer le service.

Sudo `firewall-cmd` --permanent --add-port=`80/tcp permet d’ouvrir le port sur lequel écoute nginx`

`Il faut reload le firewall avec firewall-cmd` –reload

L’adresse ip est accessible.

Avec Python :

`python3` -m `http.server 8888`

  

Sudo nano tp.service permet d’éditer le fichier service.

USER WEB :

On se rends dans le dossier /srv/web.

Cd srv

Sudo mkdir web

Cd web

Pour changer le propriétaire du dossier et des fichiers il faut utiliser sudo chown -R « user » web.

La commande change le propriétaire de manière récursive

Sudo nano tp.service

  

Ensuite on recharge le service avec sudo systemctl daemon-reload.

Le service redémarre bien.

Curl 192.168.0.5:8888